1,3.	Profeta afundi bato bazangi bosembo mpe bakokinolaka mibeko : bato bake na basemba banyokwami mi­ngi na bato banene. Abondeli Nzambe abikisa bango.
1,6.	Ba-Kaldea (bato ba Babilon) basanganaki na ba-Medi mpo ya kolonga ba-Asur ; bamilengeli sikawa mpo ya kobotolo bikolo bisusu. Yawe alobi : na maboko ma bango nakotumbola bato babe.
1,12.	Makambo makasi makasi ma ba-Kaldea maleki ndelo. Yango wana profeta amituni ndenge nini Nzambe akoki kolingisa bango koboma bato ebele boye, mawa te (1,13).
1,16.	Totanga maloba maye elongo na 1,11 : ba-Kaldea bazalaki komikumisa mingi mpo bazalaki kolonga bikolo mingi, bakomisi bongo bokasi bwa bango lokola nzambe wa bango. Mbele profeta alingi koloba ’te batondi banzambe ba bango baye balingisi bango kokanga bato ebele o boombo, lokola balobi mbisi babendi minyama mitondi na mbisi o libongo.
2,1.	Nzambe ayanoli ’te akokoto o makambo ma bango, kasi bobele o ntango ye akani kosala yango : o nta­ngo ena akobikisa basemba mpe akotumbola ba-Kaldea. Awa mpe bateyi ’te Nzambe azali na bosembo : akosala na moto moko moko engebene na misala mya ye ; nzokande eyebani te ndenge nini akosala yango, mpo emononi mbala mingi ’te bato babe bako­zwaka bolamu mpe makambo ma mpasi makokwelaka basemba. Bobele mibu monkama liboso lya Yezu Kristu ba-Yuda bakomi koyeba mateya ma nsekwa mpe ma bomoi bwa lobiko (2 Mak 7 ; 12,43-44 ; Bw 3,1-9 ; 4,15). Tala mpe Rom 1,17 ; Gal 3,11 ; Ebr 10,38.
2,6.	Ata akomi yango polele te, profeta asakoli maloba ma bokaneli ba-Kaldea : etumbu ekokwela bango mpo ya mabe basali bato ba bikolo bisusu (2,6-20).
3,1.	Mpo ya kotongolo maye makomami o eteni eye, tosengeli kotanga 3,13.14.16 na bokebi : Nzambe akoya kobikisa bato ba ye ; baye banyokoli Israel bakosuka ; ekosalema o mokolo mwa Yawe (tala Yl 1,15+).
3,2.	Makamwa maye Nzambe asalaki ntango abimisaki bato ba ye o Ezipeti, akosala mango lisusu.
3,3.	Teman na Paran : o eliki, o Nordi ya ngomba Sinai, esika Nzambe ami­ye­bisi na bato ba ekolo ya ye (Bob 3,14).
3,17.	Ata ba-Kaldea bazalaki naino kobebisa ekolo ya Israel, profeta asepeli mpo ayebi ’te Nzambe alingi abikisa bato ba ye.